(長文)屋企有事,好想搵人傾下..

我知道唔係所有野都適合擺上網講 我諗左好耐先開呢個post
呢個post開係感情台 但唔係關於男女感情 我實在唔知道應該開係咩台..
講返少少背景資料先 我今年19歲仲讀緊書 雙親都係大陸做生意

事情係咁既 屋企人係大陸做生意 一直都唔係好樂觀 本身香港有層樓 雖然唔係話大富大貴 但至少生活無憂 唔太需要係金錢上煩惱

但最近幾年 大陸果邊出左好多問題 經營不善,政策既轉變....好多原因搞到大陸既工廠運作有問題 本身就算大陸生意做得幾差都唔會影響到香港既生活 但係自從有一次按左香港層樓借錢之後 個個月供樓都好大壓力 利息又高 收入又唔穩定 一個月講緊幾皮野利息 屋企人開始應付唔黎 決定要賣左層樓 還哂香港啲債 再租/買細D既單位

我知道自己生活一直都好過好多人 唔係想係到開post講自己幾慘
但真係冇經驗應付呢D轉變 睇住我家姐係到應付屋企既事
(屋企人因為大陸既事行唔開,返唔到香港)
覺得自己好冇用 唔知有咩可以幫到手

而家乜野事都唔洗我煩 但睇住屋企人咁大壓力 我實在唔知道自己可以做啲咩分擔下佢地 我諗唔到現實中可以同咩人講呢件事,有咩人可以比建議我...

心理上真係未準備好應對屋企既轉變
開呢個Post只係想搵下有冇巴打有相同經歷可以分享下 傾下計 比少少方向我 係呢種情況我到底可以做啲咩

幾歲先
大屋搬細屋叫慘？
大把人住劏房啦

19
唔係話慘 只係突然有呢個轉變 想搵有相同經歷既人傾下啫

我覺得你可以同屋企人傾訴下，等佢地知道你知道亦期望幫到屋企

而你可以從一d生活習慣著手去幫屋企
例如平時出去食最少幾百一餐，改變下食幾十，甚至係自己煮

買野只買需要既，唔買奢侈品

無相同經歷 但唔介意聽你呻下 我諗我明個種感覺既

呢個世界唔係鬥慘既

我明丫

多謝 今日先知道呢個消息 黎緊都會開始慳錢...

唉 其實之前都有諗過會有呢一日 但到今日知道呢個消息真係唔係太消化到

去到萬萬聲個d錢唔係你能力範圍，你只須要搵份兼職做，起碼支付到你自己日常食飯搭車開支，減少家人財政負擔就得。

唔洗太擔心

同時做好你自己既野 讀書 交友以至感謝方面 唔洗屋企人擔心

唔係講緊幾十萬 幾百萬 條數好大
我都知自己冇咩能力幫到佢地
只係有時見到佢地咁大壓力 就係到諗 我有咩可以做呢

樓主都唔係大屋搬細屋
係由有屋變租屋
轉變係幾大

咁大個仔 搬屋都未試過 唔知應該點

嘩屌
你呢d真係典型既溫室小花
小小事都喊驚咁
你要做既野上面已經提及左就唔多廢話了

明白巴打感覺 之前商場翻新本身屋企喺果到開舖比人加租迫走d貨走唔切冇左好多錢搞到屋企要賣樓錦繡搬去19居屋，唔知幾多年之後先買得番

係啊...其實唔係驚住細屋 但發生呢種情況個果陣真係有啲亂

盡量唔好搞出麻煩事已經好好，同屋企人講句有咩可以幫手盡量幫

其實起香港有層樓住已經好好嫁啦唔洗交租淨係交水電煤管理費同生活開支

唉 真係唯有咁

同你差唔多
由3層樓 賣到呢家得返半層 半層按左出去

你比我好 我屋企人仲未接受到現實
仲係日日食一餐幾百果d

巴打當時幾大? 我可以想像到你個感覺

利申番先我借人ac回post
其實仲有種絕望感，由大房到細房，睇住d價仲升緊唔知幾多年之後先買得番，自己果陣又細乜都做唔到諗番起都灰灰地

初中開始睇住佢地
借錢還錢借錢還錢之後賣樓

其實又無話好傷心又點咁
因為本身同屋企人關係都唔好

不過睇住佢地
本身可以有兩棟樓收租衣食無憂
(果兩棟如果未賣今日市值應該20M up)
到家下個個月月底都嘈錢銀野
都有d可惜

利伸 做緊仆街仔唔幫屋企手還